一個人愛上太多零件 自畫草圖自己造

鍾意整車是一件一闊三大的事，一架車的零件何其多？小至一粒螺絲、一個車廠章、一盞燈，大至一塊錶板、一個座位、一道車門──通通都是應儲之物。古董車動輒數十年車齡，零件老化，總有需要更換，原廠零件卻買少見少，牧哥的車房就放滿一板板尚未開箱的零件。

你沒看錯，是一板板的貨。

這天來到牧哥的車房，剛好遇上拆櫃，場面繁忙得像機場上落貨一樣。為了騰出空間，兩個夥記先要駛開一架藍色mini旅行車、一架福士麵包車，另一個夥記就負責開叉車落貨。這一板貨，其中一部分是五十個mini copper用的冷氣泵。牧哥解釋，因為廠商不再生產這款冷氣泵，香港與台灣兩個mini車會，一起找日本零件廠訂貨，造了幾百個泵，牧哥自己就要了五十個。「沒有辦法啦，這些是損耗品，一定要預多，隨時換。」

拆完一個櫃，另一個櫃內又有兩架古董車。一部是1933年的柯士甸，另一部是九十年代的寶馬賽車。牧哥說，兩架都屬於車會的其他朋友，暫存在他的車房。記者和攝記越過一地貨物，才能仔細看看車房兩旁擺放的十幾架車。

錯lin

暗瘡定lin？